圍爐 斷第二次前十字韌帶

想死好唔開心
17年做過一次 個次個動作係大既
前兩個禮拜又整斷左同一條 個次我只係側身射波咁都斷
個康復期諗下都想死
有無同路人

做咩運動?

無架啦
我呀哥斷3次
連半月板都無埋

踢波咋 我斷過第一次已經好錫身

點知斜身射個波姐又斷

好慘 咁佢而家點？

真係唔好再做運動啦
老左就知

我斷完右腳幾年後斷埋左腳 平衡返晒

屌

Acl真係好易斷

你有無做好rehab呀第一次斷之後
香港地做rehab真係好難
番緊工 一放工趕頭趕命去做physio
我自問都幾俾心機做
但好間唔中都會扭到膝頭

跑步外既運動都唔做

本身打到上甲一都收哂皮

有架我做開尖hamstring同quad都算幾大舊

4年黎都乜事都無

人生

無用啦tendon 追唔上肌肉仲易出事 最驚玩重咗唔知

咁可以點搞 physio 淨係識叫我踩單車同leg press

唔好挑戰大重量

斷完左腳 第2年斷埋右
而家踢養生波

打羽毛球向後踏左下啪左一聲，之後有時跑快d，隻腳就好似甩開左，唔知係咪斷左，過左兩個禮拜又好似冇咩野

你斷完唔會行到

整親果日，係跪左係到行唔到，企起身行兩步又整親跪低，咁算唔算?

我有個fd
第一次滑雪斷右邊
之後10年唔敢滑
3年前第2次滑雪
斷埋左邊

剩係斷一條會行到 斷埋其他就

傑你幾時復出

斷acl行到架 係做唔到急停轉身

我當年坐佐係度郁唔到.....

中後期都唔係去physio度
主要靠自己練
depends你有無毅力

你手術後第幾個月？

幾年前一下打橫扭
應該都離斷不遠
膝頭都而家都間唔中會腫
果斷直接放棄任何會跑動嘅運動
淨做重訓算鳩數

一個禮拜

慢慢啦
之後有排你練

做手術唔會幫助到膝關節退化問題，唔需要打波比賽既話其實可以唔做個手術
而有需要運動既話隨時斷第三次，個手術做黎都冇咩意義
講到尾係你既身體唔足夠支撐你既運動需求先會斷 好人好者唔會斷acl

同路人, 我近排整斷咗韌帶, 不過唔係十字韌帶

咁你咪要做手術囉??

踢左十年波左右，咩都未斷過，錫身少少又唔係比賽

Same here, 2星期前打籃球斷左左膝十字，4月頭做手術，依家對腳伸直唔到

我都斷左兩次 做左兩次手術

有，左右各斷一次做左手術，然後右邊再鬆返。

整返鬆呢次冇大動作，就咁垂直跳，空中聽到有聲，照MRI話今次冇斷，但骨科用手check就話好鬆。自己都feel到好唔妥，同斷左個感覺好似，不過唔敢打了，收山，唔想做第3次手術。

想問斷acl症狀係點？隻腳摺唔到申唔直？

膝頭會啪一聲跟住痛幾日九成斷

係呀

你整左未？

第一次康復期同第二次有無分別?

有，第一次好心急
第2次好驚再受傷 所以慢慢黎

係真 第一次已經覺得好地獄

諗起做完又要受多野完全唔想做

第一次太心急好快又整斷返？

係 train左半年 以為好返晒 一去打波就斷返

我都係17年做完手術
我覺得一係你有好強既毅力
唔係就有近乎職業級既訓練，例如有球會打
否則根本冇可能番去以前咁
以前55波會去，依家64波都走人
每個動作都會驚，就算生理得，心理都唔得
預咗以後打波都當興趣玩下就啦

我想問如果5年前斷完一直唔理佢無做手術 依家行得走得 其實係咪都無事？ 成日覺得自己錯過左最好個治療時間一直拖
早兩年仲有做運動但隻左腳就成日拗到勁鬆 收山抖左好幾年依家唔痛 係蹲底左腳腳後啲筋好似卡住卡住咁 蹲到最落就前面個交位feel到鬆

好驚遲下要成個膝頭換…

19年斷右腳 20年斷左腳
放棄足球
返工又忙冇時間做physio
行到山跑下步算
要練返以前嘅肌肉要有毅力仲要有時間

整生話保守性治療, 如果物理治療做得好嘅話, 就唔駛做手術.

唔知韌帶斷咗會唔會生番埋呢?

可唔可以講下點解醫生叫你做rehab先？

斷左唔會埋口架 咁但係rehab可以做到stabilize個knee 打返波？

一禮拜係做呢啲
唔通要你squat幾餅嘢咩

如果輕度撕裂係可以叫做復原
如果100%撕裂就幾乎冇可能復原

斷韌帶後完需要rehab
目標係靠增強下肢力量（膝、臀）去取代本身十字韌帶嘅功能，令你可以繼續運動。

佢話做手術有好多風險, 佢覺得我唔嚴重, 話我隻腳裸冇想像中咁鬆, 所以做完物理治療睇情況, 如果情況可以就唔駛做手術.

我斷了跟腓韌帶

佢話而家要訓練我其他肌肉去代替斷咗嗰條韌帶...

我識個人斷左廿幾年唔整都無事

你以為錫身 但其實好多平時慣左嘅動作 對未康復完好嘅十字韌帶都係好高負荷 康復期間要好勤力咁buildup番相應嘅肌肉 先有可能減少再傷

我右腳斷過膝頭駁小腿條筋
呢半年受關節滑囊發炎影響
踢完場波痛一星期 仲要伸唔直
有無巴打有相同情況？

師兄請問tendon追唔上肌肉係點解啊？即係tendon都要獨立訓練？

請問大家做完ACL手術後有冇用knee brace?

有無諗過唔錫

本身傷左 已經被醫生勸劇烈運動盡量減少

只可以打唔追波的 羽毛球

有呀 今次整返唔踢啦

傷左 保唔返 難操起
重點動作太大果d唔好做

唉尋晚我都整親

但好明顯feel到LCL個位痛 但無腫無紅

屈個陣會痛 但行路正常

都係去照mri睇下grade幾好似好啲？

斷左係咪應該行唔到

睇下mri先 排私家快既兩日都有得照

有時醫生就咁fing 下隻腳都未必diagnose到

你可以門診左醫生先 佢多數都會叫你照埋mri

岩岩做完手術3日，想問下巴打手術後抖幾多日先落到床行路，依家一落地，d血沖哂去小腿同腳掌，隻腳黑哂咁

你邊度做 我琴日做完啦 今日痛痛地 但都可以用拐杖行到下

我第一次做就一個禮拜可以唔用拐杖出街

我買左保險私院做，巴打咁快行到咁勁

我對腳腫到豬頭咁

你拎邊度做返條acl?

我今次拎骨 痛就痛啲 但係肌肉無事所以行到下

仲射波?

日日係屋企打J 算啦

No. Muscle is your best brace

我拎hamstring呀

Hamstring要耐少少架 拎左肌肉係難發力好多 但無咁痛喎

多謝巴打分享 祝早日康復！

仲夠膽踢

以前輕鬆入樽
而家連網都掂唔到
好似變咗個廢人咁

巴打想問，點確診「關節滑囊發炎」？

以前有次踢完波覺得膝頭有啲痛
但無理
之後踢多一兩次踢完個人凍咗
伸直就痛 同坐得耐起身行都痛

後尾去睇醫生先知
而家去睇物理治療都睇唔好
踢完又係繼續痛 好沮喪

買個mcdavid 429x 好似唔錯

我連半月就6星期 有朋友淨acl兩個星期都唔夠可以勉強唔洗拐杖
因為佢一傷後日就做手術 gay肉好fit

瘀血唔洗驚 抬高腳 做吓抓放腳趾 瘀血會慢慢散

巴打，想問下我隻腳依家行路伸唔直，係咪正常？要等幾耐先可以完全伸直？ 我手術前已經伸唔直

好正常 要慢慢壓返底 敷冰消腫 啲筋硬晒同啲腫塞撚住 唔洗擔心呀 我壓到痛到仆街
覆你呢一刻都物理治療緊做緊rehab
完全伸直因人而異 睇勤唔勤力 但少則都一個月啦

Btw 屈曲辛苦過伸直我覺得

多謝巴打分享，祝早日康復！

我術後差唔多半年啦

做運動又啊做熱身，或者身體負荷唔到你個動作又要強行做，斷咗冇得怨。

醫生點同你確診？照左mri?

就咁診症話係
X-ray mri 咩都無做

有明顯表徵嗎？

我都同一隻腳斷過兩次
打籃球
14年斷
16,17年先第一次手術
19年再斷 再年底手術

第一次 私家
第二次 威爾斯

而家仲rehab緊
因為肌肉流失左好多 d posture好差
仲努力做緊eccentric野
好似慢慢由行路學起咁 🙈
但搵啱方法 做左一排已經信心大左好多了
不過老了 之後都正係會游水 跑步 唔太會打波luu

下世小心D啦
隻腳預左用唔番，一世吊吊fing

我都係咁 無辦法 醫唔到的變左舊患 唔可以急停 一急停就會痛

有無咩方法可以舒緩
而家好痛苦
我返文職，成日都坐係到
做完運動第日返工，一坐得耐起身痛到仆街
同埋個隻腳情況好唔穩定，時痛時唔痛
唔做運動都會無啦啦發作

我自己就坐得耐痛
屈唔埋隻腳，好似有野頂住
同埋伸唔到最直，去9x%直會感到到痛

我都係咁 但我自己一痛就會坐低休息下 之後就冇咁痛 但佢耐唔耐都會自己痛 唔知做乜鳩

咁你嚴重過我 師兄我淨係急停個下會痛同伸直隻腳會痛

Wtf原來會斷第二次

斷咗一次 依家腳好廢rehab做得差
再做返有無用㗎

其實好多所謂physio連一隻腳，每舊肌肉及關節嘅function都唔清楚晒就叫你踩下單車電下佢針下佢就算
最終好返後運動都會再斷過，一係跑兩下就嗌痛

最慘腳唔係淨係腳，hip，waist，back，仲有成組core環環相扣，點會淨係操下隻腳就了事

上網學下movement，認識正確movement知識保養下

想知如果係做半月板同十字韌帶，幾耐先唔洗用拐杖行

做左咪又可以跑返波踢返波囉

不過我唔玩咁多open chain 運動

做下尖算

睇人喎 我第一次就一個禮拜唔用拐杖

今次就兩日左右都可以唔用拐杖行受到力

我今次第一次啊尋日先出院

拎咩補 ? 拎肌肉就預返個幾禮拜啦

好似係後面個條

咁你應該對腳會無乜力 慢慢抖下啦

係唔敢用力多

你而家多啲係床屈下隻腳 抬下隻腳咁先 練返啲肌肉 唔係有排先好

抬緊了不過幾多先夠

我唔係pt所以唔係啲咩advice

不過我自己就係慢慢揸住兩支拐杖企 試下慢慢shift 個中心去壞腳 咁你會feel到壞腳夠唔夠力 夠力就一支拐扙 慢慢就唔洗用

玻璃渣ga

表徵都明顯，唔怪得乜都唔洗照
聽落好似好大濟

有冇人有試過膝頭哥甩骹

對比斷acl 都唔算好大濟
總算可以生活自如
但係麻煩 難斷尾

感覺小腿後面好緊成晚無咩瞓過

我都係 一晚醒幾次

點整到甩骹咁癲

甩到 acl撕裂咗 未斷曬

點樣拉好啲

其實都無乜野可以搞 都係郁下隻腳促進血液循環
敷冰 食止痛藥

想問下做完手術正常行路同跑有冇問題？

ski 真係好易斷，唔識既話

有戴護膝？

做多啲gym最實際。YouTube 有好多acl rehab既片。可以參考下